<?xml version='1.0'?>
<!DOCTYPE article PUBLIC "-//OASIS//DTD DocBook V5.0//EN"
"http://www.oasis-open.org/docbook/xml/5.0/docbook.dtd">
<article>
  <articleinfo>
    <author><firstname>Vladimír</firstname><surname>Čaniga</surname></author>
    <authorinitials>VC</authorinitials>
    <title>Záverečná správa k projektu Log4J-converter</title>
    <titleabbrev>Zav. Sprava</titleabbrev>
    <revhistory>
      <revision>
	<revnumber>1.0</revnumber>
	<date>15 Jun 2014</date>
	<revremark>Submitted.</revremark>
      </revision>
    </revhistory>
  </articleinfo>
  
  <para>
    V pozícii vedúceho nášho týmu bolo pre mňa prvým krokom navrhnúť riešenie aplikacie a toto riešenie potom rozkúskovať na niekoľko podúloh, ktoré sme si medzi sebou rozdelili.
    Po konzultácii s ostatnými členmi týmu sme aplikaciu rozdelili na dve časti: prevod z XML do properties a prevod z properties do XML. 
    Pri prevode z XML do properties sme použili XSLT transformácie a z properties do XML DOM strom.
  </para>
  
  <para>
    Ďalej som naimplementoval hlavnú triedu programu - Log4j-converter, ktorá rieši spracovanie vstupných parametrov od užívateľa a následné volanie funkcií tried, ktoré už vykonávajú samotnú konverziu.
    Aplikácia funguje v štyroch módoch, ktoré si sama zvolí podľa uživateľom zadaných parametrov. Spôsoby použitia sú teda následovné:
  </para>
  
  <itemizedlist>
    <listitem>
      <para>
        Pre konverziu XML súboru do formátu properties a vypísanie výsledku na štandardný výstup, uživateľ zadá jeden parameter, a to vstupný XML súbor pre konverziu.
      </para>
    </listitem>
    <listitem>
      <para>
        Pre konverziu XML súboru do formátu properties a uloženie výsledku do súboru, uživateľ zadá prvým parametrom vstupný XML súbor a druhým parametrom výstupný properties súbor.
      </para>
    </listitem>
    <listitem>
      <para>
        Pre konverziu properties súboru do formátu XML a vypísanie výsledku na štandardný výstup, uživateľ zadá jeden parameter, a to vstupný properties súbor pre konverziu.
      </para>
    </listitem>
    <listitem>
      <para>
        Pre konverziu properties súboru do formátu XML a uloženie výsledku do súboru, uživateľ zadá prvým parametrom vstupný properties súbor a druhým parametrom výstupný XML súbor.
      </para>
    </listitem>
  </itemizedlist>
  
  <para>
    Ďalej som sa podielal na implementácii testov pre triedu XMLToProperties a kompletnú implementáciu testov pre triedu PropertiesToXML.
  </para>
  
  <para>
    Taktiež som sa podielal na zhotovovaní wiki stránok projektu a navrhol som class diagram, ktorý je dostupný na wiki.
  </para>
  
  <para>
    Výsledkom našej snahy je plne funkčná aplikácia.
  </para>
</article>
  